民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

民主黨的基本信念

1. 香港是中國不可分割的一部分，我們支持香港回歸中國。

2. 回歸後實行一國兩制、高度自治及港人民主治港，符合香港人意願，有利於穩定與繁榮，對中國的發展起促進作用。

3. 我們關心中國，作為中國人民的一分子，香港人有權利及責任去參與及評議國家事務。

4. 對中國政府任何涉及或影響香港的政策，我們都會反映港人意見，爭取港人的利益得到合理的照顧。

5. 民主是實現高度自治的必要條件，是殖民地統治結束後理所當然的發展。

6. 民主、自由、人權及法治是現代社會進步及繁榮的基石。必須加速民主政制發展，並同時鞏固現有保障自由、人權及法治的制度，及進一步改革其不足之處。

7. 香港要維持一個公平競爭和自由運作的市場體系，就需要有：適當的監管、合理和穩定的稅制、健全的法制及廉潔的政府。

8. 經濟發展有賴投資者、勞工、專業人士、政府及社會每一分子共同努力。創造財富是社會發展的前提，而社會每一分子能夠合理分享發展成果，才是創造財富的目的。

9. 為促進香港穩定繁榮、維護社會公義及消除任何岐視，香港需要建立一套健全的教育、醫療、房屋、勞工、社會福利和社會保障制度，更要促進個人平等的機會以發展個人潛能及社會參與。

10. 為社會的長遠發展及保障下一代生活質素，我們將致力保育環境，使資源得以延續，生生不息。

第一章 中國與香港關係

1. 香港是中國的一部分，民主黨支持一九九七年中國收回香港主權及支持貫徹中英聯合聲明和「一國兩制」的基本政策，支持在一九九七年香港回歸中國主權後，建立特別行政區政府，實行高度自治，落實港人民主治港。民主黨堅決支持香港回歸中國，反對疏離，以至隔離的傾向。

2. 民主黨承認中華人民共和國憲法和香港特別行政區基本法，但主張對其進行必需的修改，以體現民主、自由、人權和法治的保障。

3. 香港人作為中國人民的一份子，有權利和責任關心及參與國事。中國走向民主法治、尊重人權自由、實現經濟繁榮，是所有中國人的共同期望。民主黨支持中國的民主發展。

4. 中國政府應重視香港市民追求民主、自由、人權及法治的意願，和尊重香港市民在過渡期享有更多參與管治香港事務的權利。

5. 香港人的角色是立足香港、建設香港、以對中國發展作出貢獻。為中國發展貢獻力量時，港人應採取多種形式的接觸。穩定的中港關係有利於實現香港人的角色。

6. 中國大陸和香港應發展多方面的關係，包括建立在經貿、科技、文教、康體、環保及其他多方面廣泛的交流合作，使香港能在中國的社會和經濟發展上，扮演更積極的角色，並透過香港的國際聯繫，促進中國大陸發展與外地的交流活動。

來源民

來源：民主黨網站＞關於民主黨＞政策總綱

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

反泛民，邊個最開心？

泛民打手
我想問你泛民賣港
邊個最開心?

撐泛民，邊個最開心？

抗共冇左而加既泛民唔得？
公民社會需要改變，而係唔係都含撚照投係唔會有改變

投泛民就會激嬲共產黨
為左唔俾政府有藉口搞我哋， 我哋要投建制

民主派堅持反台獨免予人口實
//民主黨上周末拍板，會出席聽證會，但堅持反台獨、堅持「一國兩制」，按《基本法》爭取普選，總之不會讓北京及左派找到任何口實...//

我

如果係咁 佢同建制已經冇分別

民主黨
真誠❤️MY❤️香港

狗既香港人